日本煙民藥改sell抗霾 農曆年專攻強國客

「清肺湯DUSMOCK」賣給中國旅客用來抗霾。(互聯網)

日本小林製藥覷準中國霧霾商機，出售漢方藥「肺湯DUSMOCK」給中國遊客。「清肺湯DUSMOCK」是一種中藥，主要治療支氣管哮喘和慢性阻塞性肺病，其配方混合黃芩和桔梗等16種中草藥。在日本，這是一款針對吸煙者的中藥，但現在成為中國遊客的至愛購物名單之列。

「清肺湯DUSMOCK」早於2014年9月在日本上市，共有兩款型號，12袋裝的每盒不含稅1,500日圓(約102港元)，24袋裝的每盒不含稅2,700日圓(約183港元)。日經中文網報道，去年4至9月，「清肺湯DUSMOCK」的購買者中約20%是外國人，在中國遭遇嚴重空氣污染等背景下，作為細顆粒物「PM2.5」的對策商品，「清肺湯DUSMOCK」熱銷給中國遊客，本月底更因應中國農曆年，小林製藥製作促銷海報，以灰濛濛的天空作為背景，並以中文寫着「適合空氣污染」，在東京銀座、秋葉原和大阪心齋橋等地區藥房貼出海報宣傳。

由於中國遊客的大量需求下，日本小林製藥決定增產，今年計劃生產約110萬包，同比增加30%。小林製藥將中藥生產外判給奈良縣的專業企業，將通過延長合作工廠的開工時間等應對增產。

河南中醫藥大學相關呼吸道醫生表示，「預防霧霾」這個說法可能不太準確，中藥湯只能緩解霧霾天氣對學生呼吸道造成的不良影響。河南中醫藥大學附屬醫院的醫生也表示，這種配方的中藥，究竟有多大作用，目前還是一個未知數。

北京中醫藥大學方劑學教授楊楨認為，中醫治療可以緩減霧霾所引人體呼吸道的不適症狀，「因為各種呼吸道刺激物引發的局部刺激，無外乎咽喉疼痛、癢、咳嗽、痰液和喘息，霧霾引起的部份不適，可以使用中醫治療。」但他同時表示，中醫治療對霧霾引起的深刻的病理變化，是不是有效，還有待研究。

日經中文網/財經網

強國玻璃心

要不是日本...

邊到有得買...我需要呀

冇用嫁，好似癌咁，止到症狀已經好厲害

漢奸 講就話最憎日本又國仇又盛 但事實就仆都仆到去日本去買去食去飲 明明就大把人祟日